\chapter{Miscelaneos}

En este sección se escribirá algunos pequeños aportes que se hicieron al
laboratorio; son pequeños scripts que hacen simplificar algunas
tareas; se escriben acá para dejar constancia de que existen.




\section{Correr procesos en Irmabot II}

Para usar al irmabot II se necesita correr dentro de la gumstik, ocho procesos
en un orden determinado, para eso desde un computador externo se realiza una
conección ssh por cada proceso que se desea ejecutar y se ejecuta cada uno en
esta conecciones.

 se realizó un script de
Para simplificar y hacerla de forma más rápida se realizó un script
en \textbf{expect} que se ejecuta de la siguiente forma:

\begin{lstlisting}[style=bash]
./conectar.ex arg
\end{lstlisting}

Donde `arg' es el número de proceso que se quiere ejecutar, por lo cual puede
ser desde uno hasta ocho; este script realiza la conección ssh y luego escribe
el proceso correspondiente al número, luego deja el control de la consola al
usuario; en caso de que no se escriba nada o que el argumento no esté en el
intervalo entre uno y ocho simplemente realiza la conección ssh dentro de la
consola y nada más.

\section{Cargar código en cmucam}

Para cargar un programa dentro de la cmucam se necesita hacerlo vía el puerto
paralelo, cosa que tienen los computadores del laboratorio, pero posiblemente no
lo tienen los notebook de los alumnos con los que suelen trabajar.

Se realizó un script en \textbf{expect} y en \textbf{bash} que permite mandar
desde cualquier computador por lan el archivo que se desea cargar, hacia el
computador que está conectado al la cmucam y luego cargar este archivo a la
flash de la cmucam.

Todo esto hace que sea más rápido y fácil cargar programas dentro de la CMUCAM

% 	\section{python}
% 	
% 	Se creó un código en python para poder probar los algoritmos antes de subirlos
% 	a la CMUCAM, la gran ventaja que tiene trabajar con este script es que procesa
% 	las imágenes por ``lotes''
% 	
% 	\begin{lstlisting}[style=bash]
% 	./main.py features/*
% 	\end{lstlisting}
% 	
% 	Con este código por ejemplo se puede procesar todas las imágenes que se
% 	encuentren dentro de la carpeta features.
% 	
% 	Esto permite probar un mismo algoritmo en muchos imágenes al mismo tiempo y ver
% 	si es que tan exitoso es
% 	
% 	Se buscó mostrar varias etapas intermedias del procesamiento de la imagen y cada
% 	una de estas etapas se guarda como una imagen; además al mismo tiempo que se fue
% 	procesando fue modificando un archivo una página web con lo que mediante un
% 	browser se puede ver todas las imágenes que se procesa y todas las etapas
% 	intermedias, pudiendo procesar todo el set de imágenes, cosa tomaría mucho
% 	tiempo de hacer con la cmucam ya que por cada figura hay que primero colocar el
% 	feature delante de la cámara, mandar el comando para guardar NET y luego dentro
	de la gui que usa la cmucam guardar cada imagen obtenida.
